[連贏] 美特別301報告 中國強迫技轉遭批評

美特別301報告 中國強迫技轉遭批評

美國貿易代表署（USTR）今天表示，中國除了連續14年在「優先觀察名單」上，也列名在「306條款監督國家」上，中國強制技術轉移的作法，再遭點名。

美國貿易代表署今天公布84頁的「2018特別301報告」，在智慧財產權及執法上的10多項議題中，中國每一項都遭點名；中國不只續列「優先觀察名單」，還在「306條款監管國家」上榜上有名。

一般來說，被列入「306條款監督國家」，形同美國將施貿易報復的「最後通牒」。

報告說，中國在智慧財產權保護上不只有長期存在的老問題，還有新的狀況必須關注，包括強制技術轉移，智慧財產權執法及包括竊取商業秘密、網路盜版猖獗和盜版偽造的廣泛侵權活動。

美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）在聲明中指出，美國要向貿易夥伴發出的明確信號，就是保護美國人的智慧財產權是美國總統川普政府的首要任務。

關於強制技術轉移，報告說，當一個公司展現特定智慧財產發展或將智財權專利轉移到中國，甚至一些特定案例是將這些智財專利獨家授權給中國，就能得到市場准入、政府採購及某些特定優惠或收益。

USTR表示，今年3月針對中國的「301調查報告」中明確發現，中方的作法與政策不合理或歧視，對美國商業活動造成負擔或限制。

報告表示，美國敦促中國，在制定促進創新的政策時，不要採取脅迫的技術轉移或強制在地化政策，應考慮雙方自願商定商業夥伴關係的重要性。

在邊境保護與執法打擊犯罪上，USTR表示，中國和印度是全球分銷假冒藥品的主要來源，儘管美方沒有確切金額數字，但有研究顯示，印度市場銷售的藥品中，高達20%是假藥，對患者健康和安全都可能構成嚴重威脅。?

?關於網路及廣播影視的侵權行為，報告說，儘管中國在像是查緝盜版光碟販賣的執法上已有些許進展與作為，美國仍認為不夠。

醫藥專利上，報告表示，會持續「施壓」中國，包括對不正當商業用途、或為獲得藥品上市批准進行未經授權的生產測試或其他作為，美國敦促中方盡快提出有效解決機制。

美國政府估計，智慧財產權密集型的產業、直接與間接創造4550萬個美國就業機會，約占美國整體就業的30%。

記得十幾年前新聞透視都講過有9成藥美國拎左專利, 仲包括埋中藥都係, 班廢老以後連中藥都無得食

中國或成為最大贏家

中國係玩正常版權認知就唔會美國既米高佐敦會侵犯中國既佐敦既版權啦

喺中國境內就點抄都得
出口就唔得啦應該

有班人開始響連登洗版，吹話中興改名、轉售資產開新公司、經其他公司買晶片就冇事

係就快啲學陳雲上書，好想睇下習大大叫中興用呢招

美國佬有冇咁易畀你呃到

中国又贏

贏了

今次點樣打飛機好

封鎖外國產品，咁中國公司就可以獨佔全世界最大市場，唔洗靠外國
中國又贏

冇精出架啦

十四億人，一人一部

嘩 講真 成日贏 我都贏夠喇
都好想俾人贏下